92歲高僧圓寂兩個月 屍身未腐還保持微笑

泰國華富里府一名高僧圓寂兩個月，信眾上周四為其遺體換僧袍時，發現高僧屍身並沒有腐爛的痕跡，臉部甚至呈現出微笑的狀態。
高僧龍婆偏在當地備受尊重，去年11月16日在曼谷醫院病逝，享壽92歲。其遺體放在一間寺廟中，信眾上周四為他更衣，他們合力扶起龍婆偏的遺體替他換僧袍，發現高僧的遺體並無腐爛，只是乾枯變色，而他的臉上更出現微笑。
在場多人見到這一幕都拿起相機拍攝，有人將照片及影片上載至社群網站，吸引網友瀏覽。
事實上，龍婆偏已經不是泰國首位屍身不腐的高僧。大城府達果寺龍婆瑞高僧去年7月19日圓寂，享壽95歲，10月底眾僧侶在寺廟為他舉行圓寂100日誦經法會，開棺更換僧袍時驚見龍婆瑞遺體並無腐爛，只是變黑及縮水，而且「表情安詳，像是睡著一樣」。後來寺方將他的遺體裝進玻璃棺，讓他繼續受人敬拜。

所以呢
大家都要以佢為目標

衲dee幾時圓寂

好似中原古代修道者 死前會辟谷食中藥

好似係佢

生前食唔少腐濟搞到咁?

係咪即係整過容

如果屍身落防腐劑應該點落，浸？打針？
平時啲標本落咗防腐劑，效果係咪都係黑同縮水？

所以好神性好崇高，大家繼續比錢比時間供奉

咁樣叫微笑

Logan po段片有死人就比人話
高憎條屍就thanks for sharing
有冇道德撚解答下

用你個腦諗下ok?
唔好下下問點解 大個仔啦

屌，唔想屍體腐爛。
搞遺體保存技術/人體塑化技術/人體冷凍咪得。
自然不腐，又乜咁值得誇獎？
佛撚吹捧呢樣野，最 on9。
呢個象徵係，死都又死唔去，生不如死，要死又死唔去，好咩？

呢個真
明明係臭皮囊
又金身又舍利子搞一大輪

最on9係佛教叫人戒七情六慾，叫人無慾無求，話脫離輪迴係解脫，提倡火化，叫人去極樂世界。但又吹捧肉身不腐，又咩舍利子，真係仲on9仲矛盾過耶教多多聲。

講矛盾，邊夠耶撚嚟

講矛盾，邊個夠老共黎

彼此彼此啦
見到佛撚吹捧自然環境肉身不腐，真係膠都費時比。我將死人埋葬係西伯利亞永久凍土層或撒哈拉沙漠，好易肉身不巧。埋葬在新加坡或香港，又另一回事。如果你身體死的時候，殘留左一些毒素，就有機會自然不朽。身體死的時候，殘留毒素，就將佢都當神當佛咁拜，咁膠的宗教，真係傻的先信

見到佛撚吹捧自然環境肉身不腐，真係膠都費時比。

如果將死人埋葬係西伯利亞永久凍土層或撒哈拉沙漠，好易肉身不巧。埋葬在新加坡或香港，又另一回事。

如果你身體死的時候，殘留左一些毒素，就有機會自然不朽。

身體死的時候，殘留毒素，就將佢都當神當佛咁拜，咁膠的宗教，真係傻的先信

有咩毒素會令屍體自然不朽?

一早已經講過作為宗教既佛，弱智程度同耶撚多大無分別

作為學說姑且可以當成養生之道、警世之言

隔離post有人話"科學是宗教"都可以正評多過負評、影視台傾左成日tvb、創意台無創意。。。。。

有眼你睇呢道幾撚低質

留名睇呢個post湧出大量佛撚正評

重金屬
水銀毒

正常人個腦vs 個腦有錯誤或bugs：

個腦有bugs, 會變成精神病人，會有幻覺幻聽。但有些人，患左精神病，以為自己與神同行，或掌握真理，自行創立宗教，跟住一班比佢更傻的傻仔跟住佢。

正常大的身體，會好快肉身腐爛。
但身體有問題，有毒素的，肉身有機會可以不朽。跟住有班身心比佢更傻更有問題的人，當佢係神佛咁拜。

咁的宗教，搵你信埋佢啦。

佛教之前講到好合科學，好make sense。例如前世回溯和小部分人有前世記憶，證明輪迴。又有一滴水，有很多生命，一滴水十萬八千條蟲之說，與現代微生物學觀點相同。

不過今次見佛撚吹捧肉身不腐，足證明佛教是硬膠宗教，都係亂吹。

即係佢係中水銀毒死

按照某種心理分析，佛撚應該係有嚴重既自卑情結

佛教叫人唔好著相，邊會吹捧

有咩宗教係唔硬膠

而家係媒體報出黎，點解話佛教徙吹捧

你信唔信好多人覺得好神奇打緊飛機?

我信呀

你估真係咁多人入黎求知識諗點解肉身不腐咩
入黎睇下條屍爛成點咋

連登仔既好奇心只去到"觀賞"為止咋

咁舍利子又點解釋？

耶撚講神愛世人，跟住講不信者要永遠下地獄。

佛撚叫人脫離輪迴，放下七情六慾，色即是空，空即是色。跟住又走去吹捧肉身不巧，追求舍利子。

佛陀冇叫人追求舍利子，唔好作野打稻草人

咁舍利子，覺得自然肉身不腐的人道德是比較高，代表「高憎」，係佛教本身，定佛教徒on9 ?

佛陀冇話自然肉身不腐既人道德比較高

直接貼出黎啦

舍利子 - 佛教論釋

佛經上說，舍利子是通過“六波羅蜜”（菩薩的修行）和“戒定慧”等功德所熏修的，是難得可貴而受到尊重的。 近代印光大師也說，舍利子是修行人由於戒定慧的道力所成的，是心和佛相合的表相，和丹家所說的精氣神沒有關係。

南京大報恩寺佛頂骨舍利赴香港供奉
佛教強調舍利子和修行人的修行功德相關，同時依據佛教義理，也肯定了舍利子的“無常”物質性。印順法師認為，舍利子只不過是血肉精髓骨脂火化凝結的，是物質元素而並無靈異成分；佛弟子尊重舍利子，是由於高僧大德的慈悲智慧功德。

邊到有講過要追求舍利子?

「敬拜、推崇」這個概念之中

意味住"一物的價值高於另一物的價值"

語意上，未必包含"以它為目標、追求"的意思

但是或多或少具有如同審美鑑賞判斷中的"自我認同"，具有循環認同符合自身價值觀、審美觀的成份

這會造成一種將對象理想化的效果，如同人類在擇偶、戀愛時所作的一樣。

「有害的理想化和幻見」一直都是宗教、人類的問題所在。

對於接觸任何學說、道理的人/求道者，最危險之一莫過於將他人/物/事件給偶像化、理想化、神聖化

引以為戒

係唔係理想化同幻見，試吓就會知

佛陀話: 不要以權威便信以為真，不要以傳統便信以為真，不要以合邏輯便信以為真

法一直都在，人皆可試，人皆可證

丹藥多數有水銀，砒霜或者其他重金屬

同樣道理可在基督教中都有出現。

耶穌說：「世人以為美的事，要留心去作」

佛撚及其衍生物的美學、審美和感受的成份很重

自己街邊留意一下就明白

「我希望人以理性角度，而非信仰、審美角度接觸佛家，始終它最有價值的地方在於其思想與實踐，拋掉迷信和形而上的部份才是真佛（接近原始佛教）。」

以function角度考察佛自然會得出最寫實客觀的觀點

最大分別係修行既境界，你在世會印證得到

但基督教要死咗先知

舍利子就係要火化完先有機會有

不過你係耶撚唔知唔出奇

防腐僧

即刻諗起樓上篇老夫子

條垃圾傻閪唔好拎出嚟討論

仆出嚟柒

所以天葬先最make sense

有興趣既自己google下

天葬將鳥類神化，都話make sense ?

係啦，順便唔好隨便正評同like

鼓勵、like、稱讚、認同與good job

呢啲睇落好似好正路既野/行為，視乎情況場景，其實可能隱藏住負面效果。

以前上5p都會post 呢啲野係靈異、神秘學、超自然，出現係學術台究竟係咩玩法

讚d唔好的東西，咪負面效果lor。

最慘係讚緊一些表面好的東西，實際唔好的東西。有人話，抑鬱的病人，就係被人「太多鼓勵」去做一些好難做的東西，有口難言。

[/quote]佛教徒on9同佛教on9係兩回事黎[/quote]

佛教由佛教徒組成

即係由ON9組成既ON9群體

就好似我地話中國人係支那狗未開化鬼國、話基督教係耶撚傻閪一樣，
咁係因為佢地真係做左啲好有代表性既ON9行為、言論、典範出黎
所以都唔係太算一竹篙打一船人個種以偏概全既指摘，
針對整體而言，出左咁既問題就係會降低左整體水平同比人印象

好多時個體既言行係代表左某個群體既聲譽
如同名校所教的一樣，兩樣野未必係兩回事

即係影撚衰哂佛教、佛學、佛家

所以正確講法係:
「佛思想、理論、實踐ON9同佛教徒ON9係兩回事」

咁佛ON唔ON9、有冇用處，係另一個大問題
你地諗飽佢

根據你搵到嘅資料
舍利子其實係修行得好嘅副產品
讚歎舍利子其實即係讚歎高僧大德嘅修行

所以啲人追求舍利子其實係追求圓滿修行嘅代名詞
以圓滿修行為目標，舍利子係隨之而來嘅證明

正宗，識小小扮代表

龍婆

以前既人會飲鉛水
慢性中毒死
條屍就可以keep耐啲
有啲似殭屍先生條殭屍

佛撚一被人屌就死要拉耶穌出黎擋煞

小朋友:隔離呢條友仲衰過我做咩要鬧我先喎

佛講離相
然而你一日未覺悟 一日都係著相
透過不腐肉身 舍利而對佛法產生敬畏心
正係有利修行

得個半桶水都走黎狙擊佛法

相是什麼

什麼是相

我用原始佛教學說同佛撚傾計
比佛撚話我謗佛信邪道信附佛外道

跟住見我係咁用上座部稱呼人
就話小乘係偏執，無菩薩道

但其實上座/南傳係有菩薩道，不過無乜人用

拎住《中論》發嗡瘋既大有人在
但講《清淨道論》佢地又唔知乜黎

當人地係咁追求空性
有無諗過「執空」，執著於空性
其實係一種偏見？

既然離相？點解要信舍利？
信舍利本身就係著相

嘻，最鍾意睇自己友打自己友

3 2 1 fight !

問得好

所謂「一切諸相，即是非相」

真係唔明點解追逐屬相既佛撚係有利修行
而不執著於相既人係半桶水

其實學佛呢，考試呢，都係會比師傅挑到一棟都無
有次我吹到咩阿賴耶識真實存在
比師傅挑到我必須承認六識以外，人係乜撚都唔知既

嘻，入過佛學谷，見到班友係到傾以前高僧著過既衫、玩佛珠、買佛像買公仔，講價錢講來源講史料吹到天花龍鳳

咪又係淘寶

其實想知道自己能夠認識什麼
唔洗睇佛家

佛家認知理論過哂時

可以用現代發現套落去佛學果套既

但如果用佛學果套限制住最新科學發現
就太過執著

如果話佛法一早講左某某科學發現、佛法就係科學，就太過過火

你地曲解左 表面意思喎
唔係唔腐有幾威
而係印證 誠心向善 求佛法 連金身都會不壞
係一種證明喎 住俗世都能出於污泥 如蓮花般 不濁不染

臭皮囊 係臭對普遍凡夫俗子 吃同作都臭
無善待自己
高僧 行食識 都持戒 自然金身不壞 再非臭皮囊

點解要金身去證明？

證明 愚昧 同開悟 之人 既分別

說實話，這是最危險的做法，借今釋古不是普通等級學者做的

我見過太多穿針引線將西方科學、物理學、哲學拉落耶佛理論中既人，出現胡言亂語、妖言惑眾、解釋有誤亂拋名詞、概念不消混淆、推理錯誤等等等等

不是不支持，只是要量力而為。

關於人類認知問題，入門可以去書店打開一本一寸厚以上既認知心理學，讀完就清楚好多，
就算之後讀心靈哲學、美學、認知論、知識論都會好有幫助。

三法印足以。

再來都是多餘，畫蛇添足

鍾意可以顯示 可以不顯示

菩提本無樹，明鏡亦非台，本來無一物，何處惹塵埃。

做到心如明鏡先係, 試問又有幾多人得

呢個係，但方便人理解下，必須有既折衷。但折衷又無可避免會有大量過火甚至亂黎既解釋。

講認知論，「你眼中既藍色係咪我眼中既藍色」之類既「感質」問題已經可以諗爆腦，所謂「無相非相空不異色」係答唔到架

大樹亦有佢 茂密盛開之相 無任何意義
而對每個人亦都有唔同意義
即使枯葉 亦然

開悟既人唔需要金身
愚昧人需要金身

同神整蠱猶大有咩分別？

做到心如明鏡都唔得呀老友
神秀話：身是菩提樹，心如明鏡台，時時勤拂拭，莫使有塵埃
講嘅係漸悟，努力求功，慢慢修道
慧能講嘅係頓悟，心不必如明鏡因為本來就無明鏡，心如明鏡咁樣仍然係著相表現。

不過金身不滅似賣廣告多啲
既然世間本無我人眾生壽者相，呢啲咁嘅嘢都係多餘，心經所謂色即是空空即是色，受想行識亦復如是，舍利子，是諸法空相。不過有粒靚靚嘅舍利子就知原來修道都咁靚麗，真係羨慕死我呢啲凡夫俗子。

之前有個post我作出過簡單回答
。。。。。。。。。。。。。。。。。
其實人類點樣肯定自己見到既顏色同其他人一樣

。。。。。。。。。。。。。

簡而言之

假如每個人類感官認知、理性認知都真係大不同，應該都世界末日回歸石器時代了、交易都不可能了、視覺藝術都不可能了、印刷不可能了、物理學都不可能了、理性討論都不可能了、電腦科學都不可能了、邏輯都不可能了、自然科學都不可能了、教育都不可能了、溝通都不可能了、語言都不可能了、電影都不可能了

如果真想了解共感、感受、感覺、情緒的普遍性客觀性這類感性問題
推薦閱讀:
神經科學、認知心理學、道德情感論、判斷力批判、西方美學導論（劉昌元）、the book of human emotion、圖解美學、等等書籍

必須要注意一點是，知識論、認識論的討論很多時不是討論感覺、感官問題的，而是處理理性、命題、命題區分、真理、推理、人類有什麼認知能力、哲學的劃分等等的問題（會比較近分析哲學，他們談論的東西又宏大又仔細，複雜非常），在哲學大分類中，心靈哲學、互為主體性、美學、倫理學、藝術理論、同理心等等的這些範疇才會討論感官、感覺問題。

但是如我所言，正正經經研究人的感覺器官、神經系統、大腦，再去建立客觀科學理論才是正道，這樣才能消解並回答你和以上提出的問題。

很多人認為顏色問題是屬於哲學問題

我認為這是屬於科學問題，答案是一定要從外部客觀世界獲得的經驗/綜合命題，單憑一個人的理性邏輯推測，一定獲得不到解答。

舉個例你唔知道視錐細胞、視桿細胞既作用、接收的波長、視細胞分佈、神經電訊號點傳遞

你幾乎只會在唯心論與唯物論之間周遊

更不用說解決問題

「理論問題未必有理論解答」

這是值得思考的一句話

分析哲學其實已經末流，因為分析哲學最終難免陷於文字遊戲。

而科學哲學及科學知識的進步，令分析哲學更顯無用，甚至不如歐陸文義式哲學。

至於哲學的存在，自有其必需性。「感質」問題，假如科學數據顯示兩人對同一顏色，同一感覺的測量一致，是否可推論出A眼中的藍色與B眼中的藍色是相同的？ 假如承認兩者相同，就表示科學真理是人的共識協調下的答案。假如說兩者不同，又如何確定兩者真的不同？

科學與哲學必需要互相合作才可找到真相

你講緊咩？

分析哲學都搞科學哲學架喎

唯心與唯物已經太古老

邏輯實證主義甚至說科學經驗主義已經處理大量唯心唯物主義年代的舊題目

然而就「感質」，仍然是學界最尖端的題目
即使我們知道了細胞、神經，視椎、色光波長，仍未解決兩個受體的主觀感受，是否存有共同的「感質」

不論科學與哲學，均仍是未解之謎。

1.分析哲學末流同文字遊戲你聽邊個講

2.人的共識好明顯未必會得正科學真理

內文我說的就是，以科學實驗、研究等等方法客觀了解大腦、神經、感覺器官運作，以獲得對人類認知的客觀描述，呢方面既科學進步就係講緊對呢啲野了解得幾深入，解釋到幾多。

現代醫學已經話比你聽呢啲研究係有實際作為同用途

可能未必係真理、解釋完全正確，但一定有用過哲學探索。

3.我係個post講過，用色板同叫佢繪寫實畫，就係對異同分別的最合理解和證明。

但科學哲學旺太多，分析哲學威勢經已不再
分折哲學遲早會成為其他哲學派系既基本方法而失去其獨特性。美其名係學科之根，實際係玩撚完。

下？我唔知分析哲學有冇咩威勢
但聽都未聽過你講嘅野

1) 大把科學哲學家係分析哲學進路，反而非分析哲學嘅底嘅科學哲學家唔常見
2) 有好多研究科學哲學比較出色嘅研究所，都係分析哲學底較濃
（參考：）
3) 科學哲學同其他分析哲學嘅議題，好難分開
例如佢地會討論科學理論詞嘅語意，指涉，涉及語言哲學問題
「可觀察性」亦都涉及 可能性，模態等形上學問題

負評既有種就出聲

鍾情於過時的簡陋理論的讀書人們

你以為六識是對人類認知能力是好的、足夠的解釋嗎?

你以為數百年以來的科學、哲學探索對認知理論什麼都沒有做嗎?

你以為100年以來心理學，對意識、心靈、動機、慾望、表象等等的理論只有六識兩隻字嗎？

你以為睇佛就能夠知道自己能夠知道什麼嗎?

這是人類知識寶庫和個人眼界的擴展呀
拜託別太迂腐，多看看現代學說、佛家以外的說法。

我唔覺自己識好多，甚至是完全不了解人和世界的構造、原理

之不過你地一講六識八識而拓展不出什麼更深入更入微更有意思更正確的觀點和理論、又不探索概念、研究對象本身，將會讓我覺得

不過如此

1.哲學本身沒落緊，分析哲學亦已經比科學追過左。你可以美其名話分析哲學孕育科學哲學。但正因為新類型哲學更為突出，分析哲學已經失去當年統治地位。

2.你只係講緊科學有幾進步
並未解答「感質」問題
呢個亦係「感質」最引人入勝既地方
包括「感質」可能並不存在

3.呢個實驗並不能解釋「感質」
我最初都諗過用色板，但完全不能立論
假設所有科學測量結果都顯示「藍色」
A同B自然可以響科學共識下重覆相同結果
因此色板只能夠證明佢地能夠呈現「藍色」既共識
而唔能夠證實「藍色」既感質是否存在

假設有部全能翻譯機，能夠將所有語言完美翻譯
你同佢講中文「你好嗎」，佢重覆中文「你好嗎」
佢實際處理時係咪用中文去處理件事？

去處理「老」既概念，用fuzzy model可以可以用統計方法去介定「老」既模糊界線，但人究竟有無對「老」既感質呢？咩先係老呢？

呢啲全部都係未解之謎

哲學同科學係必須合流既，亦係大勢所趨
合流之後，我講法可能會係科學取代哲學
但唔會話係否定哲學

因為任何學科既終極都係哲學上既概念思考

你講 d野完全冇咩根據，唔知你有幾了解分析哲學
好似分析哲學係人類文明曾經好旺盛（從來都唔係）

1) 絕對冇理由認為分析哲學只會成為一個學派：
分析哲學從來都唔係一個學派，
即：佢唔係好似咩經驗論，唯心論，理性主義等 school of thought
極其量，只可以話分析哲學有其學術傳統
(Bolzano, Frege, Moore, Wittgenstein, Logical Positivism, Austin, Grice, Quine, Kripke等)
但你今時今日，問十個分析哲學家，同一個哲學問題，通常都唔會話一個好標準嘅立場

2) 何謂分析哲學比科學追過？用咩標準？
大家研究嘅野唔一樣，點比較？

你都識講「分析哲學底」啦
點解唔係「分析哲學面」？

拉去更廣層面
哲學沒落，但孕育出政治、法律、醫學等學科
咁係咪代表哲學仍然好有地位？
仍然係柏拉圖式哲王統治世界既年代？（即使從未發生）

讀中文夠話文章經國之大業，不朽之盛事
但要經國要濟世

而家有政治、經濟、商管、科研、ICT等範疇啦

唔係話分析哲學會消失
而係時代洪流下，分析哲學必然褪色

如果中二病描述，咪係話當代分析哲學已經係每個學科既必需知識，係一切知識之母

如果悲觀描述，咪係而家人人都識分析哲學，學黎無用

人人都識分析哲學？唔係麻

有幾多人讀過 Quine, Kripke呀？你當個D 李天命思考方法就係分析哲學？

2，你1既答案已經答左。

1.呢個係共識

但咁你就必須承認玩緊文字遊戲

如果唔認，請回應以上所有科學資訊同埋關於「感質」既思考

大家都係垃圾 不用分得那麼細

咩意思？分析哲學面？

分析哲學從來都冇普及過
informal logic, critical thinking 根本唔算分析哲學嘅野

1. 咪話你打稻草人

2. 九唔搭八
分析哲學家一定要答你呢個問題咩？ 唔答就係文字遊戲？

你睇過幾多分析哲學著作呀？你知唔知人地研究緊乜？

或者咁講，呢度根本得你自己care分析哲學既地位問題

如果無實際討論就無謂講落去，你大可以開新帖講分析哲學獨步天下，無人阻你

呢道講既係佛學與科學

你連題號都答錯

2. 段野你自己講既，做乜自問自答？

1.如果你認為共識係稻草人，咁點解你整個稻草人出黎？

講分哲哲學你可以另開新題
或者直接用分析哲學答視覺同感質問題
但你重係停留緊分析哲學地位問題

我唔係同你討論緊分析哲學 嚴格來講

我係質疑你對分析哲學嘅認識
我睇你講嘅野，猜想你對分析哲學唔算太有認識
所以唔應該作出呢d評論

好簡單，你只需要考慮下自己讀過咩分析哲學著作，讀過咩科學哲學嘅著作
而呢d你睇過嘅著作，有冇近10-20年嘅野？
如果冇，咁最好都唔好評論喇

係架 見你亂 up 所以應下你
我都唔知點解你地會扯到咁遠 所以你繼續

傳說中無興盛所以無沒落？

你不如轉開棟篤笑講潛能真係好潛

剩係回第3.

首先我認同感覺器官同大腦都係神經電訊號那些說法，

再來我將概念、語言、長期記憶、思維、名字這些理性的東西剝掉

這樣，人腦還剩下什麼要處理?
很明顯大概只剩下與動物一樣的感官知覺

你說要討論感質對吧，那麼感質在此是什麼?

是一些從外而來、從身體傳來的感覺、感受，一些經驗、一些印象、一些觸感、一些刺激、一些能量輸入對吧？

我們知道神經受損，會影響對痛楚感覺的反應
我們知道眼睛閉上，將會擋住光線進入眼球。
。。。。。。。。。。。。。
那麼人與人之間認知是不是相同，到底取決於什麼?

「取決於那兩個人的肉體作為認知的條件的機能是不是一樣。」

甚至在我看來而無關什麼感質

在此立論

「全人類作為同一物種的出廠配置、認知機能並沒有差太遠，只是總有些qc會有問題」

自己扯到無雷公 9up
唔好彩俾D 路人甲見到
你都算冇運

的確係咁
大把哲學department研究分析哲學
沒落路算

但從來都冇普及過
只有少量嘅 applications ( e.g modal logic)

你FF個稻草人 再將佢打低咪仲搞笑

接上文

感質的「隱私性」或者「不可溝通性」
是有這回事的

以視覺為例，礙於物質會佔據空間，我的眼睛永遠不能在同一時間站在他人角度看事物

在這個語境下兩人的感覺、視野肯定不同對吧

但假如所有起始條件一樣呢?包括角度、眼睛空氣、人在空間中的坐標一樣、腦袋和眼睛都一樣，那麼很明顯將會獲得同樣的感質

取決起始條件多少一樣，於是結果就有多少一樣

所以

我提議是用「0-100%相同與否」來表達感質問題的

因為這是一個訊息保真度的問題

你表明左有「感質」
已經係哲學同科學合流既例子

當然我對「感質」既有無仍係存疑既

我偏向共識多於感質
或感質並非獨立存在而係由共識呈現

即係話並不需要感質介入
人係可以透過共識既認知獲得知識
人既感官認知係可以比較可以測量既
從視神經、語言功能同物理波長既共通已經可以解釋

呢個就係類似fuzzy model既諗法

對於「老」呢類課題特別有效

顏色都係有幾多% 範圍重疊會產生共識可以決定

%係幾多，而家已經用AI加bigdata做底再用唔同model計

另外，我覺得討論感質，唔太應該攞概念同語言出黎講

因為人類對語言的認知和學習與人類對色彩的認知和感覺，係兩個領域

你唔能夠用語言學習個套套落感質問題，語言係聲音、名稱、邏輯運算子、文字個堆野，色彩係電磁波、光線，兩樣野差咁遠

點解唔簡單啲用「輸入、處理、輸出」黎了解感質問題?就好似將人比喻做電腦咁?

成件事會客觀輕鬆好多

如果一個電腦屏幕輸出色彩不同於另一個屏幕
那麼可以做色彩管理檢查輸出過程中出現什麼問題

如此輕鬆直接的想法不用，你會不會想太多

我想請你說多些「共識」的意思是什麼?

關於識，其實近年研究，人唔止5感
而係有20-30幾種唔同既感官

包括平衡力、立體感、運動視覺、肢體反應等

就是基於客觀證據或經驗而同意的見解

例如A及B存在，假設A看見B,B看見A，且有第三者證明兩者皆存在，則為「共識」（第三者也存在）

而作為客觀的第三者，往往就是科學發現

有人話分析哲學係文字遊戲
但就狂係度講 vagueness 呢個唔少分析哲學家討論嘅語言問題

good YouTube
.。。。。。。。。。。。
嚴格黎講，我仍然覺得「感質」這個詞的意義好模糊，我唔係太想用

我只係提倡，可以尋求更往科學方向的解決解答辦法

無話咩科學、哲學合流
。。。。。。。。。。。
即係咁，假如有個人諗哲學問題諗懷疑論諗到廢寢忘食，認為外部世界都係唔存在，覺得自己升左仙唔洗再食野，但外人眼中佢唔再食野真係會死

我會提議，真係食翻野先，你問我食物到底存唔存在?

wfc

作為尖端的思考，必定會想太多。特別是感質這類爭議性題目。

正如六識以上的八識甚至九識十識十一識的存在與否。

假如人感官以上有預設的「感質」

豈不是與末那那、阿賴耶識相類似？

假如沒有，六識以外是否無別識？

而現今科學發現，對感官的理解又是否只局限於5感6識？

這是討論的主軸

講到咩 fuzzy modelling 係 vagueness 入面好流行
應該未聽過咩係 higher-order vagueness

文就自己禁入去睇啦

「感質」的確可能係含混既用語
所以先會扯到歐陸、分析同科學哲學黎講

作為日常用語，語言有含糊性
作為專業用語，語言不宜帶有含糊性
作為語言專業，語言既含渾性係必然存在既

究竟含混同清晰既界線響邊？
所謂既科學方法又係乜野？

其實根本都係講緊佛學既內容

同埋科學既發現

不過個圈兜兜下咁解

回下個 post

一句講晒 好多佛撚以為自己好識現代科學，哲學 乜乜物物
結果問多兩問就露底
佛法咁教你地亂吹咩？

炒埋一碟 全部都同一個問題
圓融無礙 善哉善哉

當然，佛撚重未答到點解不著名相又要有偶像？
點解覺悟者不著名相
而未覺悟既要著相？

著相就未覺悟
唔代表未覺悟就要著相

如果話偶像幫人易啲覺悟
即係著相其實係唔著相？

本身無著相既人
因為偶像著相
然後又繼續唔著相先覺悟

又點解要比錢買開光淘寶貨？

20世紀十大科學哲學家，除左 Duhem, Feyerabend唔太算分析哲學
Kuhn就分析哲學，歐陸哲學兩樣都有影響
其餘都係正規嘅分析哲學家
（以 Imre Lakatos 命名嘅 Lakatos Award，更加係分析哲學中嘅數哲，科哲其中一個重要獎項 ）

科學哲學取代分析哲學？究竟咩意思？只有講果條友先知

Most Significant Philosophers of Science of the 20th-Century: the Results

So in the second iteration of our earlier poll, more than 340 votes were cast. Only two of the new inclusions (Duhem and Ramsey) cracked the top ten. The results:

1. Rudolf Carnap (Condorcet winner: wins contests with all other choices)
2. Thomas Kuhn loses to Rudolf Carnap by 186–123
3. Karl Popper loses to Rudolf Carnap by 207–101, loses to Thomas Kuhn by 167–118
4. Carl Hempel loses to Rudolf Carnap by 236–62, loses to Karl Popper by 154–131
5. W.V.O. Quine loses to Rudolf Carnap by 231–78, loses to Carl Hempel by 171–117
6. Hans Reichenbach loses to Rudolf Carnap by 251–38, loses to W.V.O. Quine by 149–126
7. Pierre Duhem loses to Rudolf Carnap by 238–52, loses to Hans Reichenbach by 147–114
8. Paul Feyerabend loses to Rudolf Carnap by 246–52, loses to Pierre Duhem by 157–106
9. Imre Lakatos loses to Rudolf Carnap by 254–46, loses to Paul Feyerabend by 137–121
10. Frank Ramsey loses to Rudolf Carnap by 270–20, loses to Imre Lakatos by 137–126

阻你搵食唔好意思
繼續招生啦

我阻你 9up啫 我唔好意思就真

邊有阻呢？無人理你講乜春

無撚料到嘅廢人 真係

自己吹撚到 關事咪拎證據 defend自己講嘅野
俾人踢穿 又賴人地用哲學騎劫 好撚廢呀你

雖然不明白你在說什麼，但好像很厲害的樣子。

諗左陣，硬係覺得你對「共識」的表述好奇怪

「基於客觀證據或經驗而同意的見解」

因為一般而言「共識」的用法是指

由主觀見解組成的一致認識、共同見解

將「共識」扯上客觀經驗、證明，用法上就有點癖義

「共識是群體討論過程，所有人的意見都得到傾聽和理解，並形成一個尊重所有意見的解決之道」by維基

嘛，不是不能理解
。。。。。。。。。。。。。。。
「作為客觀的第三者，往往就是科學發現」

這句話都有點語病，
改成咁好似好啲:
「客觀世界，是自然科學的研究對象」

科學發現，是發現宇宙中(包括人)的規律、道理、事物/事情間的因果關係、新事物等等

最簡單知識可二分為兩種
理論性的知識（包括數學、物理學、幾何學等）、實踐性的知識（包括操作技術、應用科學等）

。。。。。。。。。。。。
大體上明白，無咩想補充住，翻工訓先

見到呢幾句咁九唔搭八
一粒膠算比足臉

簡單黎講，我要證明佛學「識」既認知理論過時同簡陋既目的已經達成，唔洗再點吹太遠

上面講顏色問題可以繼續補充多啲，我都想聽下其他人講法

顏色梗係可以有哲學問題 維根冷坦都有本《論顏色》
但係度講就無謂 根本唔太關事

（你可以比較，Zeno論證飛矢不動，物理學同常識話我地知，佢係錯
問題，佢嘅論證每一步都好似成立，推論亦似乎正確，所以哲學家有性趣研究佢嘅論證邊度出錯。好多哲學問題，的確冇咩影響日常生活，亦可以有簡單嘅科學知識，去反駁，
但佢地嘅哲學意旨在不此）

佛教唔係淨係得六識八識

好簡單，現代社會有冇辦法令人身苦心不苦?

有冇辦法令人不為得失所苦?

不為老病死所苦?

佛教就保留咗一套針對心既訓練方法

唔會過時，針對所有人既心都起到作用

離相係目的
唔著相又點離相？依個係一個階段
舍利對覺者來說無意義
對學佛凡夫而然可增加信心
觀呼吸、耳根圓通，
各法門何嘗不是由有相入無相。
佛正正知道凡夫係著相，
所以先應此宣說有為法。
一切有為法，如夢幻泡影

再言 人靠衣裝佛靠金裝 一樣道理
佛廣納信眾嘅時候
好多都係被佛莊嚴嘅三十六相吸引而跟隨
正正解釋左相對凡夫嘅重要性

咁點解要追求形相？
「金身不腐」唔係慾望？

作為世人或閣下帶有眨稱既凡夫，又點知邊啲岩邊啲錯？而你又點知邊啲岩邊啲錯？定你覺悟左，但見我地咁可憐於是降臨連登施捨連登仔拜佛像大法？

成個POST都戇鳩鳩

佛教都有好多派別
剩係大乘小乘已經好大分岐
將兩者既理論融埋一體就當係解讀左佛教，完全係井底之蛙

單係講「小乘」兩隻字已經可以引發論戰
「小乘」屬於世界聯會級既論戰黎🙈🙈🙈🙈

當然世人有不同資質，用不用取向去學佛都應該理解既

嘻，真是高深莫測

其實近代，所謂小乘越來越被大眾所接受

好多外國人都會專程到泰國既道場學法

自己google下，配方周街都有，不過好似有小小辛苦

舍利係表相
但係佛經就係成日叫你唔好睇表相

你係凡夫就自然會著相
無相對你黎講係難以捉摸
一日未覺悟
一日都要靠相去幫自己修行悟道
你覺得我講嘅唔啱 咪攞point出黎駁我囉
係到拋問題 有撚用咩

話你凡夫 你又嬲嬲豬？

相係乜都唔知就google下啦
前面又串柒柒咁
洗唔洗餵埋你呀毒撚

就算你唔追求舍利 咪一樣係著相

說來聽聽嘛

露兩手黎睇下嘛

搞不懂耶，這麼抽象

佢未解釋唔著相同拜偶像既矛盾😏😏😏

只怪佢衝出黎認同左拜偶像
但又相拎唔著相既理性中立光環

東正教都可以在世印證到

這麼有才於說書，怎麼不作解釋呢?

細佬自問胸無半點墨，真心求教呀
唔教小弟，都益下觀眾係咪先?

相是什麼？
什麼不是相呢？
為何要不著相呢？
怎樣才叫不著相呢?

不著相又能怎樣呢??

還是說不知道怎樣解釋才是正確呢?
還是說自己根本不了解，說不出個所以，所以才叫人Google 呢？

冇錯，你覺得當中嘅道理/哲理有用，可以去參考，但一變崇拜偶像就會冇晒理性。

耶撚上身：
嗱！都話㗎啦！拜偶像係唔應該，仲要拜條屍

試以原始佛法角度分析

相是什麼？
有為法，可當作是物質(色法)及精神活動(名法)

什麼不是相呢？
無為法，即涅槃

為何要不著相呢？
我認為著相即執著於相為常，即永恆存在，但事物的本質是無常，執無常為常，就會產生苦，不著相則離苦

怎樣才叫不著相呢?
證得解決時就不著相

不著相又能怎樣呢??
遠離一切苦

很好，是傳統而又合理的解釋

一如既往，我都係不滿於佛家主張"遠離一切苦"的取態

咁顯淺嘅問題
做慣伸手黨？

正常，因為一個真正活在當下既人先會真實地了解何謂身苦及心苦，我自己都未如實了知真正既苦

無知一問，係印證乜野?

咁利害做咩唔指教下姐

咁厲害做咩唔指教下大眾姐

透過舍利/佛相/佛塔/僧，以增加自己既精進心，唔算係拜偶像喎，定係你照字面解?

如我所言，這得要看你把這些東西的價值放得有多高

我的看法就是，不要太浪費生命時間財產在這些東西上。

永遠心懷不敬。

西方都有修女同聖人都係咁
都冇乜野既
佢地肉體違反自然定律
所以咪威威囉
你話加工乜野就唔知啦
但有古屍冇加任何野都keep 得幾好
又唔駛特別用宗教角度睇

咁你都只係將呢種價值放喺其他地方
將你既生命時間財產放喺嗰到
有分別嗎？

只有不懂以及不能獲得幸福滋味的人

才會以脫苦、逃離之道為目標。

分別就是如此淺顯，人們並不會從佛家的虛無、消極、禁慾主義思想中獲得幸福。

細心分析過古今中外的幸福論就會明白

他們的大愛、眾生皆平等盡是謊言，遠離一切苦意味住不爭取、不創造、不行動、和理非。

有眼你見，教徒遠離理性和情感、婚姻、尋求伴侶、娛樂、積極正面、創作、敵視肉身、輕視生命、等死完結今世、期望輪迴轉生、幻想出生前死後世界。

他們的理想，大多是病態者、弱者、無力者、自卑者和頹靡者的理想，與基督教或其他宗教一樣。

充滿著負能量和錯誤、自相矛盾的理論和實踐

主張憐憫的背後，充滿住對人間的厭惡和仇恨。

這就是分別。

沒錯未必每個學佛者都是這樣，但我希望你們反思一下佛家的存在意義和價值在那。

老實講，你篇野只有結論而沒有相關例子，論述

我睇完都係覺得打稻草人多，就算大乘都唔係你講咁樣

賣弄簡陋、淺薄、古老、不全面的理論
對現代科學理論、近代哲學、其他名家一知半解，胡亂穿針引線宣傳並合理化佛家學說，解釋得合理都算，胡言亂語大有人在。

憧憬和迷信高憎、寺廟、佛像、虛構世界、神秘力量，偽造美感、優越感、崇高感，怪力亂神，不止是個人層面的自我認同，更是集團式痴狂，追求脫苦的背後隱藏住強烈的自卑、嫉妒和利己主義，實為嬌生慣養不思進取的兒童，對人類整體幸福貢獻有多少?

佛家的最大弱點是

把佛的思想、修行、意識型態放諸四海的後果就是:

全球變成頹靡、避世、禁慾、輕視生命、沉迷幻想者，阻礙文明、科學進步，破壞屬於自然人類的幸福。

佛家，它永遠只能以個人追求的方式存續，不能要求全部人都追隨

說它反生命和虛無主義，是以這種語境下說的。

這就是我要說的。

我想問有啲咩係會全部人都追隨?

我會話呢啲叫各司其職，佛陀本身就知道唔會全部人都追隨呢樣野，你呢個假設其實係子虛烏有

這樣的反對是不是打稻草人和無證據

說來話長，有重要事要做，留待你們自己思考。

食、訓、屙、衣、住、行、安全、快樂、性、愛、無痛苦、思考、知識、美、潔淨

你可以唔追隨架，各司其職嘛，死亡囉自殺囉

咩都唔做出家囉

乜煩惱都無哂，遠離人世事物 正呀

佛家係至高無上唔屌得

佛家一定好過耶撚

佛撚有用過耶撚

健康

佛撚都係開心仔 睇得透

（正常黎講就係睇唔透先學習，人類學習動機從來都是基於無知）

我係咪亂吠 自行判斷啦

你講既一part係生存需要，一part則是精神需要(重要未必人人追隨)，然後胡亂套落我講追隨佛教既概念

你邏輯咁混亂好難同你講

如果佛教拒絕生存需要，咁應該鼓勵苦行，禁食，不接受在家人供養，物理上折磨自己，但顯然呢個係另一個宗教做既事

精神需要都係需要，未必人人追隨但絕大多數人都會追隨

佛家講不著相，自然就唔講呢啲正常人會做既野，呢啲咁重要既需求同人類既存在相關/重要到不得了

一句講哂，追隨佛教有咩著數?

事實上佢地就係做緊慢性自殺

講緊自制（自閉）

你係佢？

同上帝合一，啲長老會見上帝嘅光，有啲會預知未來，洞察到人嘅靈性狀況，有啲見到天使同諸聖人，有啲甚至臨離開塵世是會全身放光

其實成件事個邏輯就同戒唔戒丁一樣

點先係正確正常，好難定論，睇你自己負唔負擔得起，有冇性趣

我就不了

再吹大啲

真，有時好多嘢你解釋唔到

思考，知識，美，潔淨，真係大部分人會追隨? 定係有基本程度已經夠?

佛教講不著相，係有層次，唔會要你冇出家都棄絕世俗一切之事，在家只受五戒，八關齋戒日守八戒，沙彌守十戒，比丘守二二七條戒，可見佛陀並唔需要我哋一信就要完全不著相

信佛好處就係可以有層次咁慢慢減少苦，到最後完全離苦

道理係客觀的，邊個解釋都唔會變

係呀我都解釋唔到點解啲人成日用"解釋唔到"當解釋左

自制同慢性自殺如何掛勾?

大家係咪要以死咗兩個月都唔會發臭為人生目標呀 ?

係呀，睇你想脫苦到邊 幾自由

食肉不知撚正

食肉不知幾撚正

其實解釋到嘅，但果解釋有前設
個前設係上帝存在並與人交流
但你應該唔會接受呢個前設，
所以應該都唔會接受個解釋

其實呢啲人神感應既情況，佛教都有講，不過唔係佛教既目標而已

我都可以食肉架喎

前設、預設、假設、解釋、推論要令人接受都要有合理理論同證據、現象基礎做底，唔係信則有不信則無

不過你應該唔會去睇唔同既上帝、神存在論證以及其駁斥

再者，神一定等同耶教上帝咩?

係咪咁樣

我唔會因為信仰理由而戒三戒四

更何況信念並唔係理由

何謂信仰理由?
你相信憧憬既人生既原因又是否一個信仰理由?

因為我食肉覺得好好味好滿足好開心好幸福

所以我繼續食肉，咁咪理由

關信念咩事呢請問

咁信佛既人都好幸福架喎，大家行為動機有咩分別?

一個人一定要有信仰先可以生存咩

宗教有需要涉足生活咩

宗教背景學校有需要強制學生聽佈道咩

宗教其實入侵左好多地方

睇下你信佛啲咩囉

每個人既生存之道都係信仰

至於你話宗教會影響乜乜乜
就係另一個話題

咁信啲咩，就會有分別，願聞其詳

我唔覺每個人生存之道都係信仰喎

試下唔好將人地句句都諗成信仰信仰